吳克儉:公眾應尊重他的基本生活，但「要玩（我）都沒辦法」

【明報專訊】教育局長吳克儉曾因為旅行，缺席了2015年11月29日舉行的TSA公聽會，因而受到批評，他昨午與傳媒聚餐時主動解釋，指當時因為太太身體問題，一早安排了與她及兒子一家人去日本數天，他說到此時一度哽咽，暫停說話數秒。吳克儉又稱得知與公聽會「撞期」時也有建議協調，但最後公聽會仍按原定日子舉行，他認為公眾應尊重他的基本生活，但「要玩（我）都沒辦法」。患癌的吳太於去年6月底離世。

一度哽咽 指公眾應尊重基本生活

事後吳克儉出席獎學金頒獎禮時，與獲獎學生談及遊日事宜，他昨指是鼓勵學生到日本遊學時多了解其優勝之處。至於早前他為出席香港義工聯盟嘉許禮，而沒參與立法會防止學生自殺報告公聽會第二節，他昨則未有提及。

他又談到任局長4年多的心情，指去年「辛苦些」，因母親及太太3個月內相繼離世，「打擊幾大」。其母去年3月底離世，患癌妻子於3個月後去世。吳指太太曾任官立學校副校長，對他多次強調「教育好重要，一定要全力以赴」，他一直記住。就任期內飽受各方批評，他說「別人不明白你，要盡量解釋，如一些人格謀殺的言論，我直情無視，人身攻擊沒意思」。

屌你老母一齊祝佢一家團聚已經係最尊重佢

佢玩緊全香港學童

條友究竟up乜

冚家富貴

人地冇左個仔仲講風涼話,未到你落地獄咪偷笑囉

條撚樣既意思係話 好想送埋兩個仔落去同自殺學生對話呀

佢日日玩殘香港嘅下一代 然後叫人尊重佢基本生活？佢可以存在係呢個世界上已經係最基本人權

其實學校本身就分左級數，咪正係俾優秀的學校參與TSA。其他屋邨學校，band3學校，話驚個細路辛苦壓力點點，咪叫佢哋唔好參加，由9佢。

其實主要想講係過份操練嘅問題 呢方面全香港避無可避

吳克儉直程謀殺咗最後一代香港人

飛官發達死老婆

你老母同你老婆係下邊同毛主席玩緊3P啦
仲唔落去參戰

個仔幾時死

我諗名校英中唔會抗拒呢D嘢，叫生叫死的應該都係普通學校學生及家長。咁咪俾精英的更精英，班廢的就由佢哋自生自滅囉，由佢哋愉快學習，乜嘢都唔好學，生字唔洗串。反正社會都係需要好多數量的基層勞動力去做嘢。

新年流流 唔好講衰野啦
祝吳克儉一家齊齊整整 早日團圓啦

老婆得一個，辭職陪老婆過埋餘下日子
你嘅生活費林大輝會幫你籌架啦

老婆老母都死哂啦

落去陪就岩啦

咁咪再去陪下屋企人囉

The road to Hell is paved with good intentions

班細路俾你玩就真係無辦法啦

我屌佢老味，攞死咗嘅老婆嚟過橋，咁撚賤格嘅仆街都有

禍不及家人

講緊吳克儉，好心就唔好做咁多陰質野，禍及家人

年年有今日呀祝你